【估報紙】臨起飛才到閘口 乘客被拒登機

臨起飛才到閘口 乘客被拒登機

晴報

14 小時前

【晴報專訊】外遊未出發，行程便告終！早前有網友一家準備赴首爾旅遊時，疑因登機時間「預得太緊」，起飛前7分鐘才到閘口，結果被拒登機，更連回程機票亦報銷。有航空業內人士指，來回機票有指定使用順序，若乘客「跳程」，整套機票會失效。

有網友在討論區指，早前帶幼兒出國，因辦理離境手續需時，攜帶BB車又要等電梯，在航機起飛前7分鐘才抵達登機閘口，結果被禁登機。事主在帖文指︰「飛機未起飛，職員都不讓上機，更搬番我們的行李落機。職員仲話回程機票都會作廢，但我質疑機票是真金白銀買，為何不能用回程？」有網民回應指，一般機票已寫明起飛前15至20分鐘禁止登機，認為事主控制時間欠佳致禍。

可禮貌請求酌情處理

旅遊達人小斯提醒，一般廉航因機位緊張，「閂閘」時間較傳統航空公司早。「廉航多數在起飛時間早半小時便禁止登機，而且不會多番廣播提醒旅客登機。」若錯過航班，小斯教路可禮貌請求航空公司酌情處理。「我曾試過漏帶嘢，錯過去程航班，要再買另一航空公司的機票出發，但原本的航空公司都讓我用番回程機票返港。我又試過因趕不及上機，即刻轉番同一公司的下一班機出發；一般多付數百元、甚至免費可轉機票，但不是必然可轉到。」

不同航點起飛 收費差異大

資深空中服務員黎玉嬋指，在不同航點起飛，即使航程相同，收費亦有大差異︰「像香港至紐約一段，香港起飛要9,000元，但紐約起飛或平至6,000元；若不作限制，客人或只用紐約回港一程機票，大有機會平過買單程機票。」

此外，各航點淡旺季不同，多航點的機票若允客人「跳程」使用，航空公司會蒙受損失。黎舉例指︰「如倫敦、香港、馬尼拉來回機票售9,000元，旺季時單是馬尼拉至香港一段已值4,000元；若客人由倫敦到港，再赴馬尼拉，回程在香港下機，並要求退回香港至倫敦一段機票錢，航空公司隨時要蝕錢。」

個條小斯以為 air India 係廉航

可能條友畀記者就咁問兩句，無睇過原文呢

抵撚死

傻閪

其實小斯係男定女

人妖

遲到 比你上係人情 唔比上係自己抵撚死
試過遲大到最後比上

所以 check-in 同 boarding 都係準時到

比人搬埋行理落黎都幾誇張.會唔會final call左佢好耐?
boarding time同起飛時間唔同,睇佢寫起飛時間前7分鐘.應該過左好耐

如果真係機等人果隻，真係早半個鐘前已經開始上機

試過有次等上機等到瞓着咗，1:50班機，1:25已經全機上晒，有職員過嚟叫醒我，問我係咪去邊度，我先知道全部人無晒。

再瞓就 MISS 班機，等OFFLOAD 行李了。

睇上文下理應該係較到最忟個隻
試過早機因航去台北
早左兩個鐘到機場
去到無論係 counter 定 self-drop baggage 都勁多人
出境又勁多人
出左境買左個老麥
再趕到去boarding gate (仲要係60幾號閘）已經boarding緊

試過起台灣離起飛時間45min先到櫃位。結果當然上唔到機
不過eva 好快幫我安排尾班機(淡季).仲要個地勤好似曾愷玄
事主講個D野好難信係佢一寄左行理就全力衝去gate